{
	"1" : {
		"question": "makhluk hidup memiliki ciri-ciri bernafas",
		"answer": true
	},

	"2" : {
		"question": "Ikan lele bernafas menggunakan paru-paru",
		"answer": false
	},

	"3" : {
		"question": "Peka erhadap rangsang bukan termasuk ciri-ciri makhluk hidup.",
		"answer": false
	},

	"4" : {
		"question": "bergerak merupakan ciri-ciri makhluk hidup",
		"answer": true
	},

	"5" : {
		"question": "Daun putri malu akan mengncup ketika disentuh",
		"answer": true
	},

	"6" : {
		"question": "Daun putri malu merupakan contoh makhluk hidup yang tidak peka terhadap rangsang",
		"answer": false
	},

	"7" : {
		"question": "Manusia bernafas menggunakan paru-paru",
		"answer": true
	},

	"8" : {
		"question": "Makan dan minum tidak termasuk ciri-ciri makhluk hidup",
		"answer": false
	},

	"9" : {
		"question": "Bergerak merupakan salah satu ciri-ciri makhluk hidup",
		"answer": true
	},

	"10" : {
		"question": "Tumbuh dan berkembang merupakan ciri-ciri makhluk hidup",
		"answer": true
	}

}